﻿Программа tea.alg описывает работу шифра TEA, https://ru.wikipedia.org/wiki/TEA, шифрующего один 64-битный блок открытого текста.
В архиве tea_tests.7z содержится шаблонная КНФ, полученная по программе tea.alg, построенные на её основе тесты и в отдельных файлах соответствующие тройки (ключ, открытый текст, шифртекст).
В тесты подставлен известный открытый текст и соответствующий шифртекст (ключ не подставлен).
Секретный ключ кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 128.
Открытый текст кодируется булевыми переменными 129 .. 192.
Шифртекст кодируется последними 64-мя булевыми переменными. 

Программа xtea.alg описывает работу шифра XTEA, https://ru.wikipedia.org/wiki/XTEA, шифрующего один 64-битный блок открытого текста.
В архиве xtea_tests.7z содержится шаблонная КНФ, полученная по программе xtea.alg, построенные на её основе тесты и в отдельных файлах соответствующие тройки (ключ, открытый текст, шифртекст).
Нумерация переменных аналогична нумерации, использованной в кодировках для TEA.
